下周二後公布立法會呢年會點

譚耀宗不願透露具體方案 料下周二表決後公布

【Now新聞台】國務院提請人大常委會就特區政府第六屆立法會繼續運作作出決定，全國人大常委譚耀宗不願透露是否由現屆議員延任，只表示決定符合憲法及基本法，相信下周二閉幕後會有公布。

一連四日的全國人大常委會會議開幕，新增有關香港的議程，港澳辦主任夏寶龍出席說明有關國務院提請人大常委會，就香港第六屆立法會繼續運作作出決定的議案。

國務院認為，特區政府依緊急法押後選舉，法律依據充分，符合當前香港疫情情況，有利保障選舉公平公正，認為是有必要及恰當。

而由人大常委會就立法機關空缺問題，依法作出決定，確保特區政府施政及社會正常運轉，保持香港繁榮穩定是十分必要。

議案是「第六屆立法會繼續運作」，是否意味未來一年議會的組成是由現屆議員延任？出席會議的人大常委譚耀宗不願透露具體內容。

譚耀宗：「現階段我不能透露，總之決定符合憲法、基本法，聽取特區政府的請求，針對香港的實際情況而作出這個決定，我相信決定很快可在會議完結前或完結當日，大家沒有太大意見就表決通過。」

至於早前被取消參選資格的四名立法會議員可否留任，譚耀宗亦不願回應，只表示相信下周二會議閉幕後會有公布。

今次人大常委會會議議程還包括審議契稅法草案 、預防未成年人犯罪法修訂草案及動物防疫法修訂草案。

屌